★[得天下]「係咪鼓吹個個攞綜援」自力更生保安怒斥陳茂波

【星島日報報道】新一份《財政預算案》昨日正式出爐，庫房水浸但未必人人受惠，其中一項綜援出「三糧」，更惹起不滿。今早財政司長陳茂波出席電台聯播節目，從事保安的聽眾致電，怒斥「咁多年努力唔想攞綜援，係咪鼓吹香港人個個攞綜援？」

張先生表示自己從事保安業，接近60歲，女兒今年完成中六，經已無法受惠DSE免考試費，自己多年來努力不拿攞綜援，但現時綜援出「三糧」，他反問「係咪鼓吹香港人個個攞綜援」。他又指不是認為低收入人士不值幫忙，但「你畀1個月咪得囉，你畀2個月做乜」，又言即使不派6000元，全民派500元也好。

由於節目時間關係，陳茂波簡單回應指，對低收入家庭有提出措施幫助。

Answer is YES!!

駁唔到

千幾億咁撚樣洗 屌那星